覺唔覺儀式感呢個字好柒

Ig有一排個個都打儀式感
e.g 情人節/生日一定要有儀式感
一望到呢幾隻字就唔知點解覺得好老尷

蝗蟲

咁可以叫做咩 叫有feel ?

生日一定要過得有意義/有意思?
明明早兩年都冇見過人用呢個字

夠體面

唔同意思

蝗語

文青故弄玄虛既玩意

ritualistic 各位會點譯？

好有死人feel

究竟乜柒係儀式感

識中文就會講 凝重

儀式凝重

儀式感 都係想比人 感佢老母

儀式感
小確幸

就好似話男友唔上進，即係無錢

話生日節日過得無意義 即係無禮物囉
即係無人請佢食好西囉

點解情人節過得開心呀？
因為有條傻鳩仔買禮物送花比佢打卡囉

女人轉隻字扮哂老奉姐

樓主好skr

即係隆重其事囉

感同凝重有咩關係？

最接近係呢個
但用落可以有貶意

呢個字本來就 on9

威嘈列士迪

就係囉

r爆頭都唔知儀式感係乜

凝重就清晰好多

儀式可以好多唔同感受

簡單好似結婚同葬禮儀式

因為個「感」字係多尻餘

所有有儀式感呢個詞嘅句子 刪去個「感」字成件事即刻正常返

乜儀式感唔係支那用字嚟㗎咩？
用重視都得掛？

重視情人節、生日

講緊你凝重乜呀完全唔同意思

最近睇緊本書講啲profiler 研究 Ritualistic Murders，唔覺得呢隻字柒

條友柒到仲以為人地認同自己

但有啲儀式唔隆重

on9

麻瓜

意思都唔一樣 講乜鳩 上網查下凝重點解先啦

但所有儀式都係為左令件事更加隆重正式嘅

屌你都廢事
儀式感係話 例如你做嘢前 要將個檯面執得乾乾淨淨
新一年要買本新schedule book
浸浴要預備浴鹽呀盛 咁樣
你班社會垃圾就淨係識踩女人
以為個個都要靠男人先有飯食
On撚99

鬧洞房呢？

英文一定好好多，Ceremoney feeling

唔撚比有新字？

自high

儀式感個意思相當複雜。

小確幸係日文
村上春樹作出黎
不過除左偽文青會係ig打卡/寫文用
現實香港應該冇人用

英文係Ritualistic

神色凝重我就聽過

五樓果個答咗啦，可以用隆重其事

呢啲叫習俗吧？

係囉
一個人都可以有儀式感
聖誕新年嗰啲佈置下
新學期就食開sem飯咪又係其中一種
上面班人係咪誤會左啲咩

硬係覺得有種蝗味

隆重？啱啱入呢個post先知有人用呢啲字

見到啲人連小確幸係出自村上春樹都唔知既時候，就知道屌儀式感呢隻字既人啲水平有幾高

行禮如儀

隆重其事

你係咪想講隆重

節日氣氛

因為係某個日子
所以為做而做

中文都唔識就咪柒出嚟獻醜啦屌你老母閪

Goggle search咗儀式感
一係好做作
一係懶文青嗰啲嘢

屌你乜撚野中文 凝重 笑撚左
小學雞

「隆重其事」

蝗語？

行禮如儀咁解？

好中二

儀式感咪姐係你個B滿月
滿月咪求其買個蛋糕咪算
儀式感就要租個場地，跟足dress code，整晒裝飾
仲要留到凌晨十二點倒數講聲生日快樂先比走

問米要有扶乩感
破地獄要有超渡感

嘩破地獄好有超渡感呀

就咁隆重咪得囉
個活動好有儀式感→個活動好隆重

本身個字冇乜問題，用嚟分析下人嘅行為/習慣
但又係俾人濫用咗

明明係自己/一個community 嘅習慣/習俗
格硬俾一個懶係文青 與眾不同嘅標籤，或揾個理由證明自己行動係合理
商家又順便利用呢個term去鼓勵消費
乜乜生活需要儀式感

聽落咪柒囉

大陸terms

「儀式是什麼？」小王子問道。
狐狸說：「它就是使某一天與其他日子不同，使某一時刻與其他時刻不同。」

好多冇儀式感嘅殯禮

係，得支那用

歐化

唔係喎,上面巴打用得岩
儀式感係為大搞而大搞,一定要做齊某d行為,純粹係showoff俾人睇
依家好多都出殯都係咁架啦

根本上 儀式感只係適用於中出完之後頂多兩定

我做殯儀嘅

咁緊係唔係講全部啦
幾多人就係因為親戚面前要做場孝子戲先大搞
呢d咪就係儀式感

大龍鳳同儀式感又唔同